\section{Klient interfejsu MMS na platformę iOS (iPhone/iPod Touch/iPad)} % fold
\label{sec:ios_client}

Wersja klienta na platformę iOS powstawała jako pierwsza i była wzorem na późniejszych implementacji na inne platformy. Aplikacja napisana została w natywnym dla tej platformy języku programowania czyli \emph{Objective-C} \cite{objectivec}, który jest nazbiorem języka C zapewniając tym samym zarówno szybkość działania jak i dynamiczną obiektowość przyspieszającą pracę na kodem.

\subsection{Interfejs użytkownika} % fold
\label{subsec:ios_gui}

Interfejs użytkownika składa się z trzech zasadniczych ekranów:

\begin{enumerate}
	\item{Ekranu wyboru urządzenia pomiarowego (Rys \ref{fig:screenA})}
	\label{item:screenA}
	\item{Ekranu ze szczegółami danego urządzania z listą dostępnych czujników i ich parametrów (Rys \ref{fig:screenB})}
	\label{item:screenB}
	\item{Ekranu z wyświetlaniem pomiarów (Rys \ref{fig:screenC})}
	\label{item:screenC}
\end{enumerate}


\begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../Documentation/img/1.main_menu-kopia.png}
                \caption{Ekran 1}
                \label{fig:screenA}
        \end{subfigure}%
        ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad etc. 
          %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../Documentation/img/2.device_spec-kopia.png}
                \caption{Ekran 2}
                \label{fig:screenB}
        \end{subfigure}
        ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad etc. 
          %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
        \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../Documentation/img/3.measurement_screen-kopia.png}
                \caption{Ekran 3}
                \label{fig:screenC}
        \end{subfigure}
        \caption{Interfejs użytkownika aplikacji iOS}\label{fig:animals}
\end{figure}


Każdy z ekranów jest dynamicznie generowany na podstawie danych odebranych z warstyw sieciowej \ref{subsec:networking_layer}.


Pierwszy ekran \ref{item:screenA} pokazuje wszystkie urządzenia znalezione w aktywnej sieci Wi-Fi które współpracują z protokołem MMS (odnalezione przy pomocy protokołu SSDP \cite{ssdp}). Aby uruchomić wyszukiwanie urządzeń należy wykonać gest na urządzeniu tzw. \emph{pull-to-refresh}. W każdej komórce listy wyświetlona jest nazwa urządzania pobrana z jego konfiguracji oraz jego adres (IP przy sieci LAN i UUID przy sieciach Bluetooth). Dane do wyświetlenia listy pobierane są z bazy danych na urządzeniu obsługiwanej przy użyciu frameworku \emph{Core Data}.

Następny ekran \ref{item:screenB} zostaje wyświetlony po wybraniu urządzenia z listy na ekranie \ref{item:screenA}. Zawiera on listę aktywnych czujników podłączonych do danego urządzenia wraz z ich parametreami. Niektóre z nich są edytowalne (wyzwalania, częstotliwość próbkowania i wysyłania danych), innych zaś (nazwa, identifikator) nie można zmienić z poziomu aplikacji iOS.

Każda zmiana edytowalnego parametru zapisywana jest w bazie danych na urządzeniu i jeśli użytkownik zdecyduje się na uruchomienie pomiarów, wysyłana jest zgodnie z protokołem MMS \ref{chap:interface_architecture} do urządzenia, które po zaakceptowaniu (lub nie) nowych parametrów odsyła strukturę danych z polem oznaczającym status operacji ustawienia parametrów. W przypadku sukcesu następuje rozpoczęcie pomiarów zgodnie z nowymi parametrami. Jeśli urzędzenie nie może ustawić żądanych parametrów czujnika, zwracany jest kod błędu z krótkim opisem, który zostaje wyświetlony użytkownkowi.


Ekran \ref{item:screenC} zostaje wyświetlony jeśli ustawienie parametrów z poprzedniego kroku zakończone zostanie sukcesem. W takim przypadku wygenerowana zostanie przewijana lista domyślinych wizualizacji wyników danych

% subsection gui (end)
\subsection{Warstwa sieciowa} % fold
\label{subsec:networking_layer}

    

% subsection networking layer (end)

% section ios client (end)